教育界人士有感而發

第一次開po 如有錯請多多見諒
琴晚訓得好差，今日全日返工都神不守舍，好無心機，好擔心，所以好想將自己既感受講出黎，紓發下。

5年前雨傘既時候，我仲係未成年既中學生，
到今日，我成為左一個幼稚園老師，
更加發現係香港做教育真係一件好無奈既事情。
從小由幼稚園開始已經要教中國同香港既關係、要教小朋友講「我係中國人」，又要教小朋友警察係幫人、救人既。
其實我心入面真係好難受，一啲根本連老師都好難去認同，去接受既事情，但從香港小朋友出世無耐就要開始灌輸佢地，真係會覺得好心up。

6月12日，對唔住大家我無辦法做到罷工，
因為我仲有幾十個得幾歲人仔既小朋友要照顧，
但我已經決定個日hea教當罷課
（個日既課堂係要教中國國徽、國旗）
我知道一定會有人鬧我，而事實上咁樣都係一件唔專業既事情，但我真係過唔到自己既良心，睇住各位戰友比人打比人拉，仲要蓋住良心講中國同香港警察既好。

今日我既小朋友送左呢張圖畫比我，我都好想見到香港有彩虹、有曙光。
雖然我都只係琴日留守到清場前一刻退場既人，唔能夠係最前線衝，雖然我做到既只有好少，但我好想盡力幫身邊既義士，
希望教育界，特別係幼教、特教、甚至育嬰，唔能夠隨意罷工請假既同伴，唔好放棄，堅持到底，要記住我地今日出黎抗爭，都係為左我地既下一代，香港加油。

［招兵買馬］Reddit 文宣Tg Group召集！

幼稚園就算啦
我諗佢地連自己做緊咩都唔知

和平請願既你地，請帶多幾個垃圾袋幫手執垃圾，儲埋一堆
買定糧食.醫藥品(包括口罩)，留俾有需要人士

唔好睇少從細到大洗腦嘅威力

呢樣真 佢地好多個都話想做警察
（我班都有幾個家長係警察）
佢地會講警察拉壞人 捉壞人
所以係佢地眼中 電視入面警察以外既人都係壞人
同埋佢地對中國人既身分認同感都算強
我問佢一句「你係咩人呀？」
幾個都理直氣壯答我「中國人！」

我之前有一班K2嘅小朋友 佢地竟然話自己係香港人嗰吓真係有啲感動

其實教嘅野無錯，全世界都係咁教

只係我地個國家、個社會實在太濕鳩

講出黎諗番個真相都覺得核突

細細個10個人有9個都話想做警察架啦
而且你又好難同佢講警察係壞人
又好難教佢知咩職業都有好人壞人
警察都唔一定係好人
唔好刻意洗腦就得

都有一兩個話自己係香港人，但佢答香港人，成績表就要剔佢認知弱，所以都要迫佢地講自己係中國人，好慘

所以我選擇係呢啲課題上hea教
有啲位求奇講兩句就算，佢地好快會唔記得

今日上堂教「我愛香港」
我問小朋友，香港係咩地方？
佢地答我「香港係我地屋企！」
一聽到個下我即刻哽咽，講唔出說話，
今次無論成功與否，希望你地長大後，
知道當年你地既老師曾經為你地而企過出黎對抗政權，你地會覺得感謝，而唔會成為中共既傀儡。